其實香港出唔出到好似Netflix咁既VOD公司，向全球播港產劇集 + 電影？

睇落impossible？我都覺得係 可能大家一睇就得啖笑 覺得多餘 無可能 香港劇=垃圾等死

但又話全球1億2千萬粵語族群

HKTV啲劇 + CableTV + ViuTV啲節目/劇集依家又好似無咩出路咁

港產片個宣傳又好差 有戲出 但D人都係唔太想睇 D人心態係就算睇 都BT落來睇左算

其實有無人諗過 會唔會有人用間公司集結佢地 用VOD做出路做全球廣播？

馬拉 / 新加坡 / 美加 / 英國 香港族群+留學生 都可能係potential customers?

要笑隨便 笑都好正常 只係想試下有個fantasy

出到，最佳例子：mytv super

好心連登唔好盲目反tvb好唔好？tvb收皮，廣東話文化就會即刻仆街！！

首先要你d 劇可以拍到國際水準先，如果唔係邊撚個會做你會員？

Mytvsuper 已經吊打

認真答你， 其實蕭定一整緊個

有啊!!mytvsuper咪大把香港同海外會員囉

又係
睇下佢幾時整到

以前有tvpad呢啲android盒仔 2000蚊左右 佢地個專用app可以睇老翻劇同戲 可以stream埋中港台日電視台 基本上係外國老屎忽家居必備黎

不過最近好似執柒左

睇既咪又係上左年紀既香港移民

其實會唔會係俾大台壟斷咗？

佢地咁多年歷史真係有好多劇集可以 VOD。

其他台嗰啲唔係唔好睇，但係唔夠多。

但係大台自己搞 MyTV super，唔會俾其他人播佢地啲 content。

其他戲（外語、華語、配音）唔知係咪大台 hold 住播映權。

我見 Netflix 香港好多戲都無。例如 BBC 套 planet earth II、Sherlock Holmes season II，香港都無上。

如果有個好似 Netflix 咁嘅公司專門播粵語節目，佢就要直接同大台對抗。

係，不過呢班人人數唔少，下一代有幾多人都係Unknown，呢班海外廣東話族群係一個未開發市場。

HBO Sherlock Holmes？

其實睇返韓劇就知

韓劇一樣去唔到Hollywood水平 但有班人又真係好鬼鐘意睇韓國戲/節目

追一班韓星

日本人/鬼佬都有人追韓國野 建立到個市場出來

明明劣質 明明quality唔係最高 佢又可以殺到條路出來 後面個marketing功不可抹

你睇連登都大把人追韓星韓妹

其實睇返HKTV 上去個種水平 真係有能力

係差個機會

如果做到 殺個市場出來 唔係無可能

Mytvsuper 咪係

Mytvsuper = 一諗起就係畀老野回顧舊劇
太過under一個台 重播野多 新野有限
Miss左好多野
老老實實 後生仔 連登仔 完全唔會有興趣

Netflix / HBO = 一諗起就係新野 潮 大cast
你反而知道成日有新戲 new stuff
後生仔 潮人 會去睇

market positioning上完全唔同

你啱

其實冇可能，因個模式唔同，唔係製作公司模式，出吓名既都無線簽曬霸咗；除非你套套陰陽路，交剪仔剪大樹。

推

真係好可惜
廣東話族群係一個龐大市場
但有錢投資嗰班
又貪心想食埋普通話市場
覺得廣東話族群都聽得明普通話
結果都係拍返普通話戲

不過
近一年開始有啲轉風向
黃百鳴講過以前太貪心
而家發現根本北方人唔受佢嗰套
其實剩係食廣東話市場都夠賺
曾志偉都話想叫老闆拍返多啲廣東話戲
開始有人發掘呢個市場

劇既質素唔得, 都幾難吸引人俾錢睇,

就算你用韓劇做例子, 韓劇咁紅, 一來大部份人都係睇免費,
轉左做收錢有冇人每個月俾錢都係問題,

二來, 睇過美劇真係番唔到轉頭, 叫我俾錢SUB NETFLIX, 定SUB 韓劇或者港劇,
我真係冇興趣SUB韓劇港劇

雖然話一億二千萬人口使用廣東話
但成長背景，文化完全唔同
一套劇要滿足咁多個唔同背景人士其實好難
試諗下，用美國廣東話社群背景黎拍劇，其他地方嘅人其實係冇共鳴，最後係冇乜人睇。

佢background做左好多野，加左AI分析用戶喜好，連你停係邊個frame，睇開乜片都做埋分析，並首頁推薦影片比用户。
其他平臺平均點擊係20%，大約每五套用户會點一套睇，而佢係70%+

其實 now 一向有將 viutv 的劇放係 viu Singapore/ Malaysia 播
亦有賣埠去新加坡，馬拉，印尼當地收費電視

HKTV 都有賣埠去大馬

其實Viu TV 有條 team 係九龍灣高銀office 睇曬用戶data 同網上comment
做的野同 Netflix 差不多

hmvod

now e

mytvsuper

HBO now / hulu / starz / showtime

香港根本唔會投資太多落拍劇到
對比下港劇同美劇既特效差幾遠

睇港劇同睇美劇既TIME COST一樣
真係好難簡到港劇
TVB都話免費同慣性收視
你另搞一個收費基本上一定收皮

其實亞線麗的大部分劇集的全球發行及版權係FoX （衛視）度

邵氏九十年代或之前的電影海外版權係大馬天映娛樂

理論上Fox 同天映可以隨時翻拍我和殭屍有個約會，表錯七日情等作品

唔同，佢唔係AI，只係data analysis 同加 filtering，佢唔識實時learn user behavior，所以點解Netflix可以超前咁多老牌。
現一代講service同quality of life，如果只係分類同filter，用户自己都識做，價值在於點實時估得中用户心思，咁先搵到大錢。

上面講Budget同質素其實係雞先定蛋先個問題
我覺得問題反而係香港藝人上唔到大枱又青黃不接

你出左幾千萬到一億拍套香港強項打真軍功夫片用哂全港咁耐以黎既武師已經好有噱頭
又或者講民國黑社會既劇而唔怕掂政府敏感題材我已經覺得好吸引

做到強化香港獨有優勢
再題材多元化唔使政治正確

唔講海內外廣東話市場
連海人華人市場都Cap到

我都有同感
因為市場廢 所以主動降低質數 本身可以拍出10/10分 佢拍6/10分算 減錢減資源

有D老闆心態︰既然少人睇/得廢老睇 咁就慳下錢投資少D 鳩拍算數啦
於是無心機拍 主動搞衰自己 算數

如果個市場唔同左 要同Netflix鬥 可能佢又唔同心態
主動搞好個劇本 用心D寫故仔 搵D電影演員來拍

HMVOD唔係咩？

向西聞記幾正丫

個個可以話比你聽
唔係用來賺錢

算係
咁你覺得佢搞成點？宣傳點？

以前港劇本來就係好有市場, 成個東南亞華人都睇, 有套劇上,
入面啲演員可以周圍去登台搵真銀, 係賺好多, 講梗係80,90年代,

本來就有市場既野, 係TVB一手自己做衰, 不思進取, 搞成而家咁, 唔怨得人

但唔好話冇錢投資, 就算而家搵埋大陸資金, 做合拍片, 食埋大陸市場, 其他華人市場,
佢地啲質素好咩, 睇下王晶套支離人, 係大陸好受歡迎, 但睇慣美劇既人睇到真係得啖笑

冇補充

首先係劇集質素
第二係本土市場要有人睇先得
好多時日韓劇係本土收得先賣到去外地

拍咩係投資方要求

香港人無品味
大陸市場搵一堆知名演員就實得

創新做咩撚,為你班人?

先前你班人話想郁陳敏之間鋪,連投訴信都要等人寫

現在走去要求有錢人扔錢落海?

唔係差個機會咁簡單
你想輸出一d 文化去影響人地，係需要成個民族既impression

本身有幾多料都好，泡菜真係做到比人睇

其實我幾期待新個套十兄弟
Jelly

Kelly